【全面脫支】取代支那Zoom推介列表

【全面脫支】取代支那Zoom推介列表

Zoom背景：
//袁征（英語：Eric S. Yuan，1970年－）是一位美國華人企業家，視頻會議軟件公司Zoom創始人。
1970年出生於山東泰安，父親是礦業工程師。1987年就讀於山東科技大學，之後於中國礦業大學獲工學碩士學位。1990年代中期計劃移民美國，曾經申請美國簽證連續九次被拒，1997年8月來到美國。同年加入WebEx，憑代碼技術一路晉升至副總裁，2007年被思科系統收購成為工程部門副總裁。
2011年建立視頻會議軟件公司Zoom，擔任公司行政總裁。//

代表啲咩？代表佢好有可能係抄WebEx再話自己自煮鹽法囉，呢啲簡直係支那國粹。

好，大家身爲香港人，脫支就係民族職責，以下爲大家介紹各種取代Zoom嘅簡介，各有長短，大家睇睇自己嘅use-case再決定（例如：你係個人用，想要免費？定係成間公司或學校用，要大筆買account？）

==Cisco Webex==
無錯，就係Zoom好有可能抄返嚟嘅Webex。
✓免費版都可以多過Zoom嘅40分鐘（會議長度無限制）
✓有齊哂screen sharing, whiteboard, breakout room呢啲功能
✓個chat嘅訊息係可以search得
✓個chat有埋threading，唔係淨係時序
✗其實Webex最初1995年都係支那人有份寫，但係2007年已經俾美國大公司Cisco買咗

==Google Hangouts Meet==
✓對學校嚟講，可以同Google Classroom同Google Docs/Sheet/Slide/Drive完全integrate
✓又係會議長度無限制
✓有得screen share
✗冇whiteboard同breakout room，但係你有Google Docs可以成一百人同時edit點解仲要用whiteboard
✗個人Google account嘅人數上限係25人，如果你用公司或者學校嘅G-Suite account就可以有100人
✗Google有舐共傾向，不過都好過直接用美籍支那人嘅Zoom

==Microsoft Teams==
✓教學團體免費
✓對學校嚟講，可以同Microsoft Classroom同Office 365 integrate
✓你有Office 365嘅話已經有
✓就算用免費版（入去噤Register for business use）都可以最多300人會議（絕對夠用）
✓又係會議長度無限制
✓有screenshare，有whiteboard
✓個chat嘅訊息係可以search得
✗冇breakout room

==Discord（唔建議）==
✓有打機一定已經用緊
✓有screenshare，上限而家係50個人
✗冇video, whiteboard, breakout room （因爲人哋係設計嚟打機時溝通用）
✗騰訊有份投資

==Adobe Connect==
✓有screenshare, whiteboard, breakout room
✗一定要畀錢

==BigBlueButton==
✓開源，費用全免
✓網上教學軟件元祖
✓有齊screenshare, whiteboard, breakout room, 仲可以同Moodle integrate
✗淨係audio還可以，想要video嘅話要自己host，你用官方server嘅話video conf一定慢，因爲佢喺美國

==Jitsi Meet==
✓開源，費用全免
✓直接用browser，唔使安任何嘢
✓有screenshare
✗冇whiteboard, breakout room，但係通常啲人如果用Jitsi有要一齊edit一樣嘢嘅話，佢哋會用Etherpad（都係開源，完全免費）
✗官方server喺東亞有seed，但係可能唔夠成個香港用，如果你係一間公司或者學校，最好都係要自己host，減少官方負擔

==Matrix/Riot==
✓開源，費用全免
✓基本上係開源嘅Slack，功能多到黐線，適合公司通訊
✗官方server喺東亞有seed，但係可能唔夠成個香港用，如果你係一間公司或者學校，最好都係要自己host，減少官方負擔

==Jami==
✓開源，費用全免
✓應該係最保密，因爲佢連server都冇，完全點對點（好似BT咁）
✓私隱度最高，因爲佢連註冊account嘅時候都唔使填email/電話
✗太多人可能會窒，因爲佢係完全點對點，冇經一個server中心處理嘅data，如果你個人嘅網絡慢就會支撐唔到成team人send畀你嘅訊號

點睇adobe connect

teams一定夠用
返工都夠返學點會唔夠

我想用學校老師唔用我都冇計

G20都係用Webex

講咗

屌眼盲sor

可能要大學生集體同大學投訴先得

美國大學都係用 zoom

Skype 呢？

但改變唔到學校用咩上堂

係
但係集體投訴之前，都要有一個alternative先
如果唔係又會俾人話咩「淨係識反對，毫無建樹」云云

甚至乎好多香港人其實完全唔知道Zoom係有好多alternatives
就好似當年Skype咁，好多人都淨係識Skype，唔識其它alternatives

我開po係想行出第一步：令到普及認知知道其實可以唔使用Zoom

除非用Microsoft 365

用gmail既院校好難推MS Teams

其實淨係Skype嘅功能嘅話，以上全部都可以勝任

poly 用 ms teams

退/減學費都唔理你啦

Poly叻叻

Ive都好似係

或者其實只要食住「私隱」同「保安」呢讓嘢就可以有足夠壓力
英國國防部都ban咗，可以用嚟做論點話Zoom根本係唔適合使用
強制開cam亦都可以話係侵犯家居私隱（？）

應該spin到

IVE都叻叻

用開teams 幾好用
同o365 sharepoint + one drive 有integration

Skype 會疊聲同埋通話質素差
應該慢慢俾teams 取代

佢粒entry point o係澳洲，quality好撚差

zoom真係好似webex

Zoom 真心穩定過其他 (可能因為亞太地區）

希望M$生生性性做好teams

利申： 公司用teams

學校好多都係用Zoom / Teams
前者較多，因為易用 （以老師甚至係學生角度）

"華人"

小弟間學店用緊blackboard ultra

A

公司有M$ Team但係冇人用
侷住用zoom

好有心

eduhk 都好似係：）

Zoom嘅backend 完全唔知經邊度，無transparency report.
香港政府大力加持，肯定呢隻嘢有問題

（我用Webex)

我冇對Blackboard Ultra嘅經驗，佢有咩功能？同好唔好用？

推

EduHK都好叻叻

Zoom client side 好似要裝 application 先用到？

//1987年就讀於山東科技大學//

80年代, 文革結束無幾耐
個個年代可以讀到大學, 一定係有D背景啦

而且重點係佢老豆係礦業工程師,
山東D礦業就絕大多數國企控制 (參考: 香港上市公司山東黃金)
所以已經估到佢屋企背景

zoom佢內置個錄影有時有問題
呢排成日錄到聲錄唔到個畫面

cisco真係好撚慘,乜都畀支那偷晒

我公司 d switch 都由 CISCO 轉咗做屎為

Pin咗

袁征美國

大家仲記唔記得反送中之前響起嘅圍堵華爲事件？

ZOOM都幾慘
大陸又禁
連登仔又話禁

真係兩面不是人

BLUEJEANS

用 linux

依家啲三毛小粉紅吹奏支那搞hms可以同google砌

理撚得佢咩，方便咪用囉

poly係用teams

我理得佢中國有冇禁（唔好再用「大陸」呢啲垃圾字眼）
支那人就係原罪

多謝樓主整合

我就係要理，我就係要批鬥支那種

自己同fd點會用佢 學校強制冇計

學校用zoom好難搞喎
Privacy? 成堆team係中國仲叫乜撚美國公司
又係請返自己人

team是最好的~

用office365基本上都會用team
剩低散客舊餅爭崩頭

公司用webex 老老實實share screen有d lag

學校反而易搞
你要明白現今文化係：顧客永遠是對的
你只要用「Zoom會俾人hack㗎，英國都ban咗啦」成功煽動班家教會嘅家長就會成事
「我唔想屋企部電腦阿仔上上下堂俾人hack呀」

一樣感覺
公司用Teams, 同客用Webex/ Zoom (美國客用Zoom多
o係同一個network度Zoom嘅connection真係好過Teams同Webex
Teams同Webex如果可以做好D就好啦

Teams嘅手機用電腦apps 超多bug

我D美國client好多都用Zoom

同*

Google Hangouts 學校用嘅話已經出咗個短期免費 Enterprise features upgrade 可以用到 7 月 1 日，
與會人數上限加到 250 人，
Live Stream meeting within domain 上限 100,000 人，
會議錄影功能

不過啲新功能要 Admin 喺 console 度 enable 啲 users 先用到。

當初都畀人話 連登 介面（形而下）好似 高登

但分別 / 分勝負 在於 用戶體驗（形而上）

有冇諗過係因爲有人開大水喉幫Zoom買bandwidth+server backbone
唔係第一次咁樣殺入個市場再淘汰現有競爭者

公司用緊teams

（陰毛論）有冇諗過係因爲有人開大水喉幫Zoom買bandwidth+server backbone
唔係第一次咁樣殺入個市場再淘汰現有競爭者

Zoom最近爆單「頂住左」

有D似當年話 用LINE = 玩鹹濕野咁

推Teams

不用分得那麼細，都係m$嘅

其實有冇可能將Zoom變成camsex嘅代名詞

中國又用得
用大陸就唔得
咩邏輯

Zoom對一般中小學老師黎講好用，因為主持威能高，啲學生講粗口，隨便踢走，All mute，可以禁用chatbox，防止不明帳號搞事有waiting room同鎖房

ZOOM李生有份
又唔當黃色經濟圈

Push

之前查一查 見ceo係支那人 即刻唔想用

雜種開VC諗住發表講話咁

Push
樓主有心分晒類

成日用添 一覺唔覺意同其他部門同事鳩UP緊既時候 睇唔到SD鳩左出公海

Skype出年就唔support 啦，公司開始用緊 MS teams, voice & video quality 都唔錯, 可以integrate 晒 office 365既野, meeting notes 直接入onenote 可以電話睇, teams 既tabs 仲可以食埋勁多 3rd party APIs, 家陣 kanban 同D project tracking tools 放埋入teams直接用

我唔排除依個可能架
不過無論點都好希望Team同Webex做到Zoom o個個水平咁大家就少一個理由用Zoom

*Teams

中共PR係咁train出嚟，個形象就係咁，上對下嘅訓話

用wechat開會既死撚左佢算

Slack做唔做到？

係Skype for business, skype personal舞照跳

Teams有好多功能未取代到skype for business

公司買得M$用teams走唔甩，又唔使額外再用zoom

Cisco Webex我諗最大問題係佢已經做咗好多年，老屎忽咗，食住龍頭大佬嘅地位冇改善（不過而家Zoom咁樣崛起，Webex應該會識得競爭嘅）

Microsoft Teams我就唔知啦，微軟嘅品質目標一向係「ok」，唔係「好ok」

Slack其實應該得
同Matrix/Riot一樣嘅功能

hangouts 好正，有即時transcript 同字幕

利申返工用webex+zoom多

岩係 Skype for Business
Teams 未齊晒啲功能但係已經夠多新野用

係 lag到仆街

Webex可以同telco買entry point，指去鄰近entry快同順好撚多

巴打好有心機呀

但teams有好多skype for business 基本野都未cover

好撚on9 有次明明用link入咗去 等撚咗半個鐘都未開始 有keep住撳下F5 都係唔得 最後用電話又入到

無計，亞洲區佢指去澳洲，真心痴撚線

要慢慢等, MS 而家啲 features 等返幾年先會同你整

我都唔知點樣整死skype for biz, 到而家outlook仲指緊去skype for biz....

啲教會用zoom 多，咁搞到好多公司都會用

用Google DUO?

一個可能就代表晒所有嘢

右下阿Trump 好撚型

push

我19公司掉番轉
啲同事學人用咗zoom先
明明公司有teams又唔用 結果個個慣性都用zoom囉而家
又要電話裝多樣

Google Duo好似淨係得電話用到，電腦唔得，唔識合正經會議
要Google嘅話都係用Google Hangouts Meet

冇錯
我就係要盲目批鬥支那種

反而好多 course 都係就咁 blackboard
仲方便

用開webex

學校用adobe connect

Webex 啲source code都係呢條友寫

推吓先
本身用zoom同男友傾住計 上網煲劇
Share screen 果陣有得直接share返個劇嘅聲
唔駛經我嘅speaker出再錄返入去
（之前skype經驗係咁😵）
想請問吓 webex 係咪都可以㗎？

當Zoom突然開始喺香港興起嘅時候，我其實都覺得奇怪，明明現有嘅video conferencing software大把，點解突然間咁多人好似集體失憶咁再跟風去用Zoom？

而家搞到「習慣」出咗嚟，真係好麻煩

公司用webex

有㗎，有得share computer audio

一個二個用緊乜乜用緊物物都係學校用公司用

Hangout meeting 唔係要全部參與者都under g suite咩？

澳洲都用zoom

webex team + webex team meeting 先完美，不過要買多個lic

Team?
本身大學唔係有MS connect咩？
咁咪幾好？

笑
公司就係本來用webex 之後demise 咗轉用zoom

用過webex /zoom/hangout/cicso jabber,
zoom 係順些少嘅

李嘉誠都投資zoom 不反zoom了

hku用zoom
加拿大u都係zoom

真係痴線。

仲有uberconference

唔使，淨係開meeting嗰個要

俾Microsoft買咗之後由p2p變做server based，跟住佢啲server又廢...

可以mute prof ho fun

英國近來d 法庭都係用zoom上庭

睇嚟真係好多人用

WebEx 最垃圾

我明白，經過Apple之後好多人都對"app"呢樣嘢中咗毒
但係列表裡面好似淨係得Jitsi同BigBlueButton係直接用browser開

google meet打手

Sorry呢個真係垃撚圾
今時今日啲broadcast仲用緊Adobe flash

up

我屋企小朋友都用緊，強制關咪，好有必要🙁 班小朋友真係嘈到阿媽都管唔住，老師講野都講唔到

根據IT Central Station調查
香港人成撚日吹奏嘅狗屎垃圾Zoom只係排第7位
第1位係TeamViewer呀柒頭，邊個再幫Zoom宣傳免費promote即ban

屌poly開左zoom啦

Selected class instructors have leveraged Zoom for synchronous online teaching delivery tool during the first five weeks of online teaching with positive feedback. Effective from week of March 23, Zoom video conferencing tool will be made available as an option for all semester two class instructors.

公司明明用緊webex
最近開始轉用zoom

Thanks! 返去就del zoom先

Dept 堅持用teams同bb話唔想學新野喎

Teams 其實係skype2.0
都係MS野
MS用skype concept開發出黎
所以teams >>>>> skype

都好好用，佢介面簡單，因為佢知道好多使用者都好白痴

嘩原來有咁多

因為公司要奶共啦

咁點解咁多人 包括美國大學
有webex唔用用zoom

無關gmail

其實zoom 點解無啦啦咁多人用
好似好多學校都用佢嚟online teaching

TEAMS真係乜都差D

同點解咁多鬼妹玩抖音一樣
中共一開始投放筆錢落宣傳，成班KOL帶起個風向個班傻閪咪照跟囉

呢個係 cisco 問題，不思進取

連登仔 wfc ，zoom 你睇 market share 己經係第一位了

點睇bluejeans

正

我印象zoom 係vmware 買左?

Marketing
Zoom喺美國好多人都係因為武漢肺炎先突然識

多謝樓主咁用心 同埋見到好多巴絲有分享
本身細佬做緊間工程公司都係用緊傳統 walkie 通訊,
但由於環境都好大, 亦都有室內室外, 山高山低既環境,
有啲位置部份同事會收唔到, 有時又會有佢講我聽唔到,
我講佢聽唔到既問題 同埋會有 Jam 線既問題,
即係同時間可能幾個人想講野, 但大家一齊撳 ptt,
結果 Jam 晒線

最近好想幫公司轉用一啲近似 zoom 既 apps,
等公司內部通訊可以好多人同時一齊聽一齊講,
知道有 Zello 呢個 apps, 但佢個用途同傳統 wakie 一樣都
係會有 Jam 線情況, 好處係可以自己開咗一個頻道同埋冇人數
上限, 但由於都係會有 Jam 線問題, 所以唔諗住用

原本有諗過用 Zoom, 但 Zoom 有使用時限, 同埋每次都要開房 set id pw,
反而我想問如果只係想多人同時 voice contact, 其實用 Discord 係咪適合 ??
主要希望用途係可以固定群組, 多人 voice 大約 keep 住5, 60 人使用,
唔駛每日開房 set id & pw, 之前都知道 Line 最近都可以, 但本身公司冇乜人用 Line, 所以想請教吓大家有咩好既方案

Zoom可強開咪cam都幾可怕，admin開得即係個軟件自己背景開都得
咁樣投訴？

Zoom上年十月開會期間畀大陸block咗
之後大陸要用華萬host嘅內地版zoom，情況有啲似Azure喺大陸畀咗另一間做。

如果有人話Zoom喺紅底，咁Mic記都唔差太遠。

淨係語音嘅話Discord係其中一個幾好嘅選擇
（但係佢有騰訊投資）

其他唔錯嘅選擇有：
TeamSpeak
Mumble （呢個我會揀，因為open source）

其他其實你search Wikipedia嘅VoIP software有好多

啱啱先買咗Zoom，話唔用MS Team

校方逼人用
Ust上個sem第一個衝去奶

咁點解唔直接用discord

Exactly,又唔係我簡既

點解一開始會揀zoom
M$ office suite唔係基本上間間學校都會有咩
本身咪有個唔使錢嘅microsoft team
做乜仲要畀錢用zoom

WebEx

移民左去美國應該唔係中國人 係美國人wor

問過，校方個回覆係zoom有多啲interaction喎

有咩分別
上堂咪又係lecturer 講嘢
然後成班聽/chat/開mic 答下咁
zoom 可以點interact 咁特別
利申 未用過zoom

thx 巴打

leg到仆街

Zoom 係支那人係美國開公司整的， 安全問題嚴重
如果求其搵條link 俾你㩒已經入到， 你部電腦的保安係零

webex好似幾好

好似msn當年畀skype取咁

可以breakout room?
team無用過會議mode 唔熟

啲lecturer用慣左bb collaborate同MS team基本上都唔會得登轉做zoom

過嚟推 post

由 server 到個 client 都衰

網絡

搭單問下casual meeting有冇人玩過house party

由webex轉咗去用 zoom 同team
三個都有用電腦同手機版

最常用係 zoom
team 其實都幾好用 同office嘅integration 給好
可以同webex 一樣take over presenter 部電腦嘅control 重有live caption
大家wfh setup meeting 或者傾緊野臨時叫人join meeting 比較方便
無call your phone 但可以workaround 用手機join

多謝巴打詳細分析

希望佢哋撐住

Google Hangouts Meet lag到仆街
我兩部電腦同一個wifi 都唔順仲差過teamviewer
好處係有broswer 就用到

Zoom 有breakout room可以分小組咁討論

push，大學唔好再用zoom
逼人開cam ，送晒啲樣去中

WebEX~!
Skype?!

good 我果間得zoom用

我發覺好睇情況
我試過同其中一個朋友用Google Hangouts Meet可以勁順
第二個就好窒

但係兩個都係1GB光纖

上返嚟

其他都有㗎
Cisco Webex有，BigBlueButton有，Adobe Connect有

大力一推

有用
已收藏

就咁睇個表 zoom好似有最多功能

不過我覺得點解zoom咁多公司/學校用係當初zoom用支那生意mode做爛咗個市吸引啲人用
利申鳩噏

用緊teams上堂，但係有幾堂錄唔到畫面
搞勁耐最終嗰堂上唔到

最好唔洗down software淨browser就用到啦

的確係
但係有啲人唔知點解覺得冇app嘅話係差啲

Ching係咪第一日喺香港

我覺得好用 stable過ms team

間間學校用, 所以人人知, 結果就用
同埋佢好似5usd一個月, 好撚平, 所以多人用
支那式頂爛市

其實點解當初大眾會揀zoom黎用

hangout好用

成日lag

開水喉，做爛市，一貫支那營商模式

其實team 既死因係佢同時間show 得4個人，又冇break out room 學校小組討論同企業開會會出事

簡單d講，想像下考口試見得個考官又見唔到考生，點俾分？所以學校企業都唔會用

如果有大型d 既會或者event ，冇break out room 會一場要開返十9幾條link，逐條逐條send 俾唔同人
又煩又易出錯

另外，Teams 個web 版品質差，一定要人裝app 先有得高清定穩定d

事實唔計teams 同其他ms solutions 協同，用黎開會根本同skype 冇分別，甚至更差

我覺得係佢食正武漢肺炎做marketing
開平價plan畀教學團體
跟住就自動變word of mouth人傳人嘅傳銷

大學唔係兩樣都有咩

至少kong u 係

巴打勁，我都唔想乜7都係Zoom

你可以反映㗎嘛
有冇幾個同學仔可以一齊同老師講呀

Poly本身用緊teams
無啦啦話有科會轉zoom

你覺得係羊羣心理定係政治操作

垃圾shitty應該係第一間學校用zoom

我讀緊嘅科都無轉
可能有d科要用zoom功能掛
同埋聽講係zoom係唔同地方都有server
上堂無咁lag
Teams 用cloud 呢排個個用會比較lag

如果 M$ d developer 勤力啲 update feature
Marketing 勤力啲sell 下 落廣告

Teams 會係幾好

（其實你知唔知"cloud"其實就係世界各地都有server咁解）

諗得呢個世界太完美啦
當d user 見人地用zoom, 自己公司又要用
大把公司自己有買O365 又買zoom

鬼叫Teams 自己又唔生性 上年又唔夠zoom出名

zoom唔係誠哥㗎咩

老師:俾咗錢upgrade zoom不了

係有誠哥投資嘅支那人

重點係 NDS, 如果要就班Google都上唔到嘅 NDS 就唯有用zoom, 已經冇咁大浸支那味
如果唔係要用騰訊 Dingtalk, 到時仲想嘔

畀錢買一個人哋可以免費嘅嘢係咩玩法

NDS係香港教育嘅毒瘤

讀Master 有8成係NDS
當然我嗰間好少少，起碼唔係小粉紅

桂民海夠係瑞典人

移民去左美國嘅，唔係中國人，
係成功發到中國夢嘅支那人。

連登仔言論：咁愛國做移民 咁隻大陸仔移民即係放棄支那人身份

Zoom係學校俾錢買
撚有得揀

連Skype for Business 去VoIP 複雜到仆街。skype 自己POP 點又唔夠

Zoom 肯投資起PoP. 連同支那Call都順。

Teams 係MS 重新出發打Slack.

感謝樓主好詳細
已bookmark and share

連登本身係hkg+,即係用依家個app link返去高登server喎
後尾高登唔俾hkg+, hkg+先另起爐灶自己開個server所以先有連登喎

推
但公司決定用咩software
好難話想用咩就用咩

城大conference

Zoom iOS app quietly sending data to Facebook, even if you have no account

It’s not the first time there has been a privacy issue with Zoom. A major vulnerability last year meant that websites were able to activate Mac webcams without first asking permission.

巴打開個po？

skype=team

大學用 MS team

你黎啦

【私隱】iOS一開Zoom就會send哂你嘅iPhone型號，時區，城市，電話商，同一個獨特號碼去Facebook

Webex 係蘋果同 partner 開會專用

PolyU using BlackBoard

Posh

WTH

webex係咪冇得好似zoom咁mute人咪?

Lag死

用過咁多過 Zoom UI 最易用，流𣈱度就Zoom/Webex 差唔多

vtc都係用mcs teams

jitsi都有APP版client
iphone app版先用到cam

返支那啦支那仔係咪唔講得香港？

Up乜鳩

走啦中國仔

佢應該淨係識「」去帶離題

推！

推佢老母

推Matrix/Riot

屌 當我提出其實teams都可以嗰陣
俾個同事話其實功能一樣點解要轉呀
我心諗咁功能一樣你做乜鳩要全世界裝過個新嘢又要學用呀

原來抄WebEx起家

公司用緊Teams, 好用又方便

大學用zoom最大原因就係大陸都用到，等啲大陸學生都可以上堂。至於點解zoom可以一枝獨秀為大陸所允許？有後門可能就係最大原因

罷學

樓豬唔講 好多人都唔知zoom以外嘅選擇
但好多學校都係用zoom 個個淨係識zoom
暫時難以取代啊

已經遲咗，而家七八成學校都用緊zoom

d老屎忽學zoom已經覺得好辛苦，而家俾人逼學咗zoom，唔通佢哋肯轉咩？

利申：學校小薯